小米5 爆炸, 小米不負責任還冤枉客人的是假貨

六月 16, 2017 Sky Yee
發生爆炸不是新鮮事 , 主要原因是智能電話的電池容量比較大 , 一旦發生短路就很容易爆炸 , 最出名爆炸當然是 Samsung . 不過今次爆炸的主角是小米5 Pro (外國叫小米5 Pro, 中國叫小米5 尊享版).

近日有一小米5 Pro 用戶如常使用 , 但使用時突然看見機背發脹再而立即就發生爆炸 , 事主當時放在機背的 3根手指被燒傷 . 事主忍痛把手機扔出窗外 , 怕在屋內發生火災 . 事主隨後找小米要求更換機 . 本來產品使用過程中出現這種問題 , 廠方都會快速處理 . 不過小米偏偏處理方式別樹一格 .

小米客戶服務表示事主並非使用官方授權商店或渠道購買 , 而是通過一個阿里巴巴旗下的網購平台 Aliexpress 購買產品 , 認為事主的是假貨 . 事主對於這處理方式不滿 , 決定找媒體幫忙 . 媒體用事主的序號經官方網站檢查 , 確認事主發生事故的電話的確是真貨 , 只是不是用官方渠道購買 .

事件小米未有官方回應 .

用家：你好，我的小米5發生爆炸

小米：請問是何時？

用家：剛才發生

小米：現在情況如何？

用家：手指被燒傷了，想打來賠我一部

小米：請提供收據上的imei

用家：xxxx xxxx xxxx xxxx

小米：對不起，這不是小米的正牌商品

用家：怎可能？！

小米：已檢查了多次，都沒有記錄

用家：但我在你們的小米之家買

小米：那家小米之家都不是正牌的

用正貨你死左啦

死口唔認你吹得佢漲呀

小米本身都係iphone 假貨

假貨再假貨即係點樣